[CCCU]城大專上學院2017 簡介(4)

簡介下CCCU

[u]常見問題 Q&A

Q1. 點解要讀副學士？
A: 為左入返UGC 有人唔適合DSE，可能適合副學士。

Q2. 點解要揀CCCU?
A: 所謂「三大CC」之一（HKCC, HKUSPACE ，CCCU），知名度較高，73%升學率當中42%升返UGC，由城大＋出面第三方機構監察課程質有保證。

Q3. 揀咩科會易升U？
A. 本人認為無乜伏唔伏科 只有你岩唔岩讀
邊科升u率高都唔係重點
一來 升得高只係果年班人勁 係因為班人勁 所以果科升u率當年高
二來 高都可能無你份
重點你會唔會願意努力不懈咁去準備一個又一個既 assignments project test exam
當你願意咁做 邊間 咩科都升到U。

Q4. CCCU 賣盤對新生有無影響？
A: 聽聞今年可以用到CITY既野小左，但好似未出官方報告。（歡迎更正）

Q5. CCCU有分九龍塘本部同九龍灣兩間，邊間好d?
A: 兩間應有盡有，有靚Lecture theatre有電腦有printer有好導師有自修室有Wifi，只係揀科時要留意下果科係邊間讀就得。

Q6. 屋企窮但又想經Asso升返上UGC學位，點算？
A: 學資處幫到你，家庭月入及資產唔過限額的話係會批Grant Loan比你埋學費讀，（視乎你窮成點，可能批你75%學費免還）唔洗還的 ，仲會借生活費比你（要還）渡過呢兩年，所以比心機D。而屋企唔合資格但又唔夠錢讀既同學可以揀免入息審查貸款即Loan，呢個係要還錢。
學資處Grant Loan

Q7. 咩叫大O中O細O( Camp) ?
A: 我既定義係大O=城大學生會/學系搞既，中O就係指CCCU有d Society搞既聯科Ocamp，細O 係指一個學科自己幫新生搞，規模較細，亦通常較平，因為有心既師兄會盡量壓低價錢吸引新生 。

Q8. 去唔去Ocamp好？
A: 如果係under city搞既，你參加ocamp為左娛樂同識下人既話，我絕對建議。 但只求為groupmates就免了。因為你未必遇到同科，同科未必同班。當然，你報既ocamp都會得到讀書上既幫助，對你都係有好處。如果係只限asso參加既，強烈建議。

Q9. 衍生問題: OCAMP會爛GPA? 曬時間?
首先Ocamp都係用你幾日時間(onight+ocamp)，多數都係開學前搞既。
用你開學前既幾日其實係爛唔到你GPA。
再講，你開左學之後都唔只HEA幾日啦。
曬唔曬時間就睇你份人鍾唔鍾意社交同玩啦。
你覺得唔太夾既，可以唔出席CAMP後活動 。
唔夾到令你討厭既地步，玩緊CAMP走都奈你唔何。

Q10. 開左學咁唔好彩遇到freerider咪爛GPA？
A: group report、presentation，依兩份功課都有機會遇上freeriders。
自己一個做晒都有可能。
咁到底自己一個做晒影響係咪真係好大？
都幾大，主要係令你私人時間小左好多，做既野唔會話好深，係曬你時間搵資料，打字，組織，排板。重點係，小左時間溫書。
freeriders係對你gpa有影響，但爛既話就未必。始終以組去完成功課佔比重唔高(商科) 。

參考資料來源：MHI27000H7巴打 LIHKGID：#11258

自己

上面依個Post會更加詳細講解商科。

Q11. 英文唔好會唔會唔夠其他人競爭？
A: Asso真係咩人都有，有DSE廿幾分衰中文既人，有讀過恆管／Asso／Ive既人，商科asso要dse拎幾多先讀到，唔會讀得好吃力?
我個人認為最好有3-4既中間或以上係最好
最好寫野同閱讀能力較強
一來你要睇大量notes 一個sem最小5科，當你每科十課都50份notes
二來你考試都要寫D 短既段落
如果英文grammar 錯到一個地步連理解都成問題 真係會影響你個分數
所以最好寫野叻小小

Q12.Retake定係讀Asso好？
A: 唔敢亂答，有人差一兩分有人差七分都話Retake，只可以話睇你鐘唔鐘意DSE果D考試同學習方式、科目同適唔適合讀，Retake唔代表你手上有上年個分再升分，係由0考起，有機會跌分，咁就一年。DSE一試定生死，Asso就有50%分數都係平時寫Assignment做Presentation拎既，考試範圍又會話埋比你知，提早準備，講學習氣氛一定係輕鬆D。不過Asso你讀唔上返UGC就無回頭路，只可以揀自資學士課程，亦唔建議雙修因為兩邊D課程都好花時間讀，二揀一啦最好。[/quote]

Q13.聽聞有伏tutor/lecturer？
Lecture，如果不幸遇到個你認為教得唔好既老師，可以選擇SIT第2個老師既堂，如果第2個都係伏，咁就唯有自修，睇番參考書。
TUTOR，好難避，部份比分嚴既，真係唯有硬食，自己做好D。

Q14.拎好成績好難?
先定義好成績為3.7或以上，我果班有25-30人。
Cgpa過3.7既應該有5-6個。
首先要勤力先啦，有智慧而荒廢學業都高極有限。
勤力之餘都要識得溫書，有時唔係溫得耐就係好
最理想既當然係每星期清番果個星期教既野，唔識就問番老師(我自己都做唔到)
做唔到既，都認真對待mid term，因為你mid term溫得足既話，都可能已經熟左3 4成個科。同埋早小小準備，因為有機會mid term一個接一個，中間加埋presetation就真係。
每份功課認真對待，考前一兩個星期準備就應該cgpa 3.5以上都無難道，好d既已經上左3.7 甚至爆4。

Q15到底做功課既groupmates點搵番黎?
有人會係o-day，ocamp，甚至高登搵定未來同學，咁如果咁岩又真係分配到同一個TUTORIAL，就可以有個伴。
如果無係開學前準備，第一堂tutorial你都要分組。通常就隨機係你身邊搵d又係單丁既做groupmates。
提醒: 如果全部搵同一班人，優點係你地可以夾做邊份野先，大家容易有共息，壞處係一有freeriders，你就科科都比人freeride晒。
科科都搵唔同人好處就係無咁易比人freeride，壞處係唔同人面對既DEADLINE係唔同。舉例，依家係８號，你果組既A同學黎緊10號要交一份group project，而你果組已經交左果份group project，所以你想準備一份係14號交既presentation powerpoint。對A黎講，十號果份野就到DEADLINE，你叫佢做份14號交既野緊係睬你都傻啦。就係因為咁，可能你因為無左佢果PART，而做唔到你自己果PART。
(補多句，可以既話，最好搵個英文勁人，因為可以幫手睇grammar。)

講講讀咩科

以abagm(general management) 為例
year1主要係讀一堆general course同 general education
year2 先會讀比較多專注於你果科既野
參考:

以econ1為例
簡單d講 姐係dse微觀經濟+30-40%DSE無教既野eg, 簡單game theory應用
course syllabus 如下
The Nature of Economic Problems
Demand & Supply
Elasticity and its Application
Costs of Production
Firms in Competitive Markets
Monopoly
Monopolistic Competition
Oligopoly and Game Theory
Externalities
Market Failure and Public Choice
Markets for the factors of production

之後講到底一個final grade係點形成
asso唔同dse
dse係一試定生死 你果3 4個鍾做得好與唔好就決定左你個grade
而asso 係有 mid term , presentation , report , 再加exam
再以 econ1為例

Tutorial Presentations : 15%
同學會係第一堂tutorial 進行分組，之後根據組別次序進行present
econ present 係base on 你做果個topic 再apply番果課既知識去解答D問題
仲有另一種，例如marketing 同 management , 佢會比一個case你
eg: 759 依家想擴張，你係課堂上學左某個theory 之後要應用佢，再要根據果間公司既實際營環狀況去做 比起econ 或者 financial accounting 依類科既present係煩十倍 所須時間亦多好多

Individual Report : 10%
揀份news , 之後用1-2個theory 去解釋現實世界發生既野
唔難的，老師上堂應該會講解下點做
(補充，有INDIVIDUAL同時都有GROUP，例如MARRKETING可能會叫你整個產品，之後應用理論去SELL佢，1500字)

Mid-term Test :15%
我果年就測Lecture 1 to Lecture 5.
30題mc 有認真溫書應該20題左右無問題 拎更多要考下臨場應變能力

final exam: 60%
測晒咁多課
有mc, sq, lq
sq,lq 都係有得揀黎答 同tutorial 要你做presentation既題目類似，所以記得係考前做晒佢(所有科都應該咁做)

注意:每科點評分都可以唔同，有d科有課堂參與分:答問題拎分

All credit to Reading 巴打#39402 ()

有個table睇下之前既人升過咩u咩科

睇自己TIMETABLE
timetable:
1. 上Cityu aims個網
2. Log in
3. Click course registration
4. Weekly schedule

Notebook ownership program:

All credit to Reading 巴打#39402 ()

以上全部都係照copy post(3)
All credit to Reading 巴打#39402 () 唔好打我
估唔到第一個出嘅post就獻左俾cccu

有冇師姐師兄讀韓文加中文
諗緊下年讀唔讀書好

有無人讀dss20707 Urban Society and Global Cities, workload係咪好重？ soc sci jj要揀科求意見

幾時到2018

時光倒流

想問下如果我喺2018dse雞可以幾時交cccu份申請表？
喺咪一定要等考完先可以交份表，因為近排聽到有friend話佢無填到份表都有interview

如果喺報基礎文憑同asso嘅話

機場營運及航空物流聽日interview留名

Business 撚 lm
Btw cccu啲post好散

幾時開始申請今年9月既課程

Presentation 瀨咗野,20%
最多得B
如果exam 同individual assignment 踩盡攞A range
Overall 有冇可能仲有A range

有

仲有無牙醫？

有無人讀過Storytelling

嚟緊Associate of Arts in Cultural Studies interview
有無師兄知問乜

Pish

有無巴打知今年先入cccu嘅人張證書喺咪無cu個名淨喺得臥龍崗個名？

想問下financial services或者marketing有無伏嘢？其實有啲想讀aajs

想問有無人知2016入讀張cert係咪cityu個名
有無圖睇睇

Ais邊科asso入多?

自推

cccu 個網有冇得睇1718 admission score? 我搵唔到 聽人講SW 好似特別難, 仲有咩科係難?

asso有錢咪讀得
除左SW貴啲 讀耐啲 其他科一樣

working day offer god好開工喇
bu cu city offer god n手飯

冇人入cccu

係atm交完sem1$ 係咪就等開學？？

報名要帶咩
5000蚊即日交定點

上年報course今年冇曬印象

冇同你講幾時整學生證咩？

acs呢科如何
係咪好似secret講到咁差

聽日見！做helper

pish

push

香港九龍塘達之路香港城巿大學李達三葉耀珍學術樓6樓6104室香港城市大學專上學院（九龍塘港鐵站C2出口）
香港九龍灣偉業街33號德福廣場香港城市大學專上學院德福分部（九龍灣港鐵站B出口）

有2個地址, 聽日walk in 去邊到?

AC1 LT2 早啲去 一定打蛇餠
帶好各項嘢正副本同八達通黎俾報名費($150)

有 我今日先記得要返去比嘢 佢同我講咗 差啲仆街

請問ielts sponsorship喺邊道申請同埋幾時截止？

推俾師弟妹

cccu

俾ching

welcome To ask

仲有冇人？ 想問下德福上SS每堂係簽名定拍學生證簽到？

傳簽名紙簽 德福冇咁多高科技

感謝你